【英資國泰】派透光口罩，藍屍空姐100%中招！

空姐X拍下國泰於不同時段派發給員工的口罩，直指「越派越薄」，2月16日一款更薄得透光。

中文大學前化學講師K Kwong檢視後，也認為該款是假口罩，「如果架機上面有武漢肺炎確診患者，戴呢隻口罩瀨嘢嘅可能性係100%」。

K Kwong發現口罩中層並非熔噴布，直指「瀨嘢嘅可能性係100%。」

國泰空姐X接受訪問：

「其實之前派嗰啲都好薄，但呢隻係最薄，一睇就知係假」。她和大部份機艙服務員寧願使用自己購買的口罩，都不敢使用公司派發的口罩。

記者把該款口罩交給 K Kwong檢視。一拿起口罩，他就說：「真係透到好誇張。」他用剪刀垂直剪開口罩，證實口罩的確有三層，但中間一層並非能有效阻隔病毒的熔噴布，而是不織布，「三層都係不織布，所以係冇過濾作用，呢個其實唔係一個口罩」。他再拿起噴壺向口罩噴水，結果水花馬上穿透口罩往外噴出，「好似我𠵱家打個乞嚏，飛沬就已經噴晒出嚟」。他指出，在醫院和飛機上工作的人一定不可以佩戴這款口罩，「靠呢塊嘢真係死人，如果架機上面有武漢肺炎確診患者，戴呢隻口罩瀨嘢嘅可能性係100%」。他認為公司向員工派發口罩前，應先自行驗證口罩真偽，「最簡單一拎上手，見到透明，都知唔對路啦」。

國泰回覆：

所有派發予員工使用的口罩都是合規格，並已經公司醫療部門證實，但由於同事對有關口罩質素有疑慮，公司決定改派另一批。

不如黑絲薄返啲，換口罩厚返啲

太薄就會透晒啲花痕出嚟